奧地利總理 訪問香港 會面林鄭 奧國廣泛報導 港傳媒水淨鵝飛

奧地利共和國總理訪港
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
奧地利共和國總理塞巴斯蒂安．庫爾茨八月三十一日抵港進行三天正式訪問。

行政長官林鄭月娥八月三十一日在禮賓府與庫爾茨會面。

Bundeskanzler Kurz besucht Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz: Von Singapur und Hongkong Einiges lernen

Kurz, Schramböck, Faßmann und Hofer besuchen Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz besucht Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz reist nach Singapur und Hongkong.

Kurz und drei Minister reisen von Singapur nach Hongkong

Kurz und drei Minister reisen von Singapur nach Hongkong
Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) und drei ihn begleitende Minister reisen am Freitag von Singapur nach Hongkong. In Hongkong wird der amtierende EU-Ratsvorsitzende von Regierungschefin Carrie Lam empfangen.

Bundeskanzler Sebastian Kurz besucht Singapur und Hongkong

意大利傳媒

歐盟傳媒

又話外交權歸中央嘅 林鄭搞港獨呀

LM

wfc

嘩先32歲就已經咁勁，口才肯定勁到連樹上面既雀仔都氹落黎

林鄭：

香港人 worldview 一向係咁上下

我港獨 jj 都係咁話

縱觀成個政壇，不見得有咩人對香港嘅生存之道有深入理解同諗法，選民嘅市場亦都唔需要呢樣野

點解無人報
係咪因為保安級數唔夠勁

諗起 Change

木村拓哉

幾靚仔

On9得你

淋病臭閪水流晒落大脾

啱
雖然自己支持港獨嘅立場
但好多港獨支持者其實都係出於情感去支持
而非當件事係一個政治取態，無去諗之後又如何自處

黎搞咩

畫面尷尬，自然連香港政府好像也聞到一點，於是週四才有新聞稿一兩行就說完，因此香港的媒體是幾乎沒有甚麼報導，自然要看也只能看奧地利德文媒體。

短先生 Sebatian Kurz 的訪問行程也怪，是訪問完星加坡，然後到香港，甚至臨行前給媒體的說法是，香港和星加坡是亞洲經濟的門戶，所以好幾個部長是來學習之旅。

香港可以自己搞外交嗎？

能不能直接跟外國總理打交道呢？其實是個好問題，我也會不懂得答，答案隨時會不一樣。

她似乎和「紅色維也納」的左派關係比較不錯，有點交流。但這次到訪的官員，似乎全是右派自由黨或者人民黨的成員，對方會不會方丈，還是未知之數，看看這場離奇的會面搞成怎麼樣吧。

詹次郎:
香港是城邦，不是陳雲的發明。在《香港城邦論》出版之前，外國的旅遊雜誌已經這樣形容香港，這是陳雲自己在一次文化沙龍說的，陳雲沒有稱香港是城邦的專利。反而《香港城邦論》刻意將香港說成非國亦非巿，是城邦，是歪曲了城邦的定義。城邦本身就是國家的一種，即是單一城市的國家。陳雲因為一貫地反港獨，所以故意歪曲城邦的原意。

Sian Lo Lung:
我則是馬歸元還是誰給我看舊影片，一位老左在講說，這位老左是用城邦一詞的。其實城邦一詞在馬文輝時代已經用，而且跨光譜。

Sian Lo Lung:
真正有普選之後，權力在香港人，不在中國，在運作完全區隔下，說香港幾乎獨立只不過是一種事實描述，不是一種發明。《香港城邦論》我看過後忘記是第I集還是第II集，看到直接就收錄了港獨支持者在高登的文章，不只觀念相同而已。

Arthur Au:
重點是陳浩天之前反對城邦論，現又引用城邦論觀點作為己見，實在可恥。

Sian Lo Lung:
這不是別人的所謂觀點。例如我，我是認識帝國開始，從而認識到這事。甚麼是帝國？帝國作為一種政治體類型，是由多個國家組成，且由一個中心所支配。自然這些國家獨立程度是不及現代的主權國家。

Sian Lo Lung:
其實城邦不只是單一城市的國家，而且市和國合一。其他權力架構的國家，例如台灣，例如美國，權力和稅等會水平切割，同一種權力或稅，會定明幾多percents是市的，幾多percents是中央的，或幾多percents是state的，幾多percents是聯邦的。而香港雖然曾經有市政局，但屬於垂直切割為主，市政局比較像獨立部門。

Sian Lo Lung:
想了想，理解大概是誤會甚麼。剛聽和看了那短片，片中只是說各種元素齊備，香港是近乎獨立，根本片中就沒有主張要成為或限制香港只是近乎獨立。一直以來，香港有一定的獨立程度，應該算是多數香港人的共識。我以前亦說過，殖民地即是附屬國。

華文傳媒全部都係垃圾

作者：chenglap

其實他說的是事實吧？

Barry Wong:
好似係，但係本質上中共仍緊握着任命權，所以仍未能完全類比。

Sian Lo Lung:
真係普選，中國又何來任命權啊。選舉權即是人事任命權。

Sian Lo Lung:
928之後果陣泛民同新泛民嘅英文傳媒好癲，成日話香港係中國城市，搞到佢個款好似中國開始有民主咁。

咩喜茶黎香港開舖重要啲

香港仲有專業記者咩？

奧匈

法律上，林鄭係行使基本法第七章下中央政府授權的權力

真係難聽講句唔係同一篇新聞有坡可能冇人提成件事

香港傳媒

Lm

Child登係垃圾啫其實係
中標題黨多過食飯
一啲正常討論下沙灘定門嘅無論嘢就爭晒入去罵戰話人炒車

你自己 click入去佢三條links睇下
除左明報加多一句講奧國總理係乜水
其他兩個都係 copy & paste 政府新聞 即係冇圖 短到得一兩句
周圍有乜人講？tvb有冇講？
再click入去呢位巴絲o既起底睇睇

慢人一日仲係咪新聞

cctvb寧願日日報x教授單case 或者亞運
都無人報哩個訪問

CCTV 識鬼國際新聞

Kurz!!
竟然嚟咗香港!!

是但一個大陸芝麻綠豆官訪港都多報導過佢

香港傳媒

居然無人講

爸爸做乜唔買個總理位俾瑋瑋坐下

廿幾歲就上位，香港廿幾歲嘅政治人才俾人拉哂去坐監

香港妓者

習近平黎香港就日報夜報
但係奧地利總理黎到 就聲都唔聲
連佢同林鄭講左D咩都唔知
香港D報紙都係收皮啦

冇人講

OLDs

總理個樣幾似美國隊長

「奧地利面積不大，但目光遠大。」
by 奧地利人民黨黨魁庫爾茨

庫爾茨出席造勢活動，獲大批民眾支持。（路透社）

成就極右奧地利？

根據奧地利多個民調，庫爾茨領導的人民黨自5月起支持率一直領先，維持在32%至33%左右水平，如無意外成為議會第一大黨，有望組織新政府。由於庫爾茨表明不會再與社民黨合作，變相令支持度與社民黨叮噹馬頭的右翼自由黨（FPÖ）很大機會成為造王者。

自由黨由一名身兼武裝親衞隊（SS）成員的前納粹官員在二戰後創立，亦是戰後歐洲首個有份組成政府的極右民粹政黨。2000年時已故領袖海德爾（Jörg Haider）正是與人民黨組成執政聯盟，當時觸發以色列和部分歐盟成員國不滿和經濟制裁。

即使自由黨其後的分裂和海德爾2008年意外在車禍中逝世一度令他們失去動力，然而一場難民危機滋養他們再度成長。2016年奧地利總統選舉中，自由黨的霍費爾（Norbert Hofer）險些得勝已令歐洲捏一把冷汗。

在斯特拉赫（Heinz-Christian Strache）帶領下，他們自信在今次選舉中可超越海德爾年代的佳績，甚至被政治研究學者稱為「右翼民粹主義淨出口商」，成為帶領歐洲其他國家極右政黨策略的先驅，而斯特拉赫亦勢將成為二戰以來首名擁有新納粹背景下晉身政府的歐洲政客。

2017-12-17

十月中旬以反移民主軸贏得奧地利國會大選的保守派「人民黨」（OeVP）十五日晚間與極右派的自由黨（FPOe）達成共組聯合政府的協議，使奧地利成為西歐唯一有極右派政黨入閣的國家，自由黨並將掌控內政、外交與國防三大重要機關。

黨名中的「自由」一詞的涵義並不是通常的古典自由主義，而是民族自由主義。

2018 Jul–Dec 奥地利 Sebastian Kurz

The Austrian presidency of the Council of the EU: 1 July - 31 December 2018

上面黎過副省長cctvb就不停報